我好憎我細佬唔識留返啲嘢食比人

由細到大佢都唔識得食嘢留返比人。每次食野佢都會夾曬大部分佢中意食嘅嘢走，例如：食晚飯有雞扒，個碟當有十舊四個人分，佢起碼夾走6舊，有時我父母突登唔食留返比我同佢食，佢真係夠擔食，我通常會話唔食因為我知我父母未食而想佢哋都有得食。又例如：屋企買咗雪糕，佢會成日食一日食完大半盒，其他人都未食佢自己食曬。有一次我嬲得滯學佢狂夾我自己中意食嘅餸夾左一大半，我老豆竟然話我，我當堂好無語。總之佢自己中意食嘅就會攞曬去自己食，唔中意就會夾開，唔會覺得父母自己唔食都比佢食而覺得要孝順多啲佢哋，將啲好嘅嘢留返比父母，從來唔會叫父母食多啲尼啲吖好味呀，淨係自己夾曬人哋冇得食真係好自私好黑人憎！
Sorry for 1999

幾多歲

蚑那文化
一家人一大碟嘢大家自己拎嚟食
就係咁撚容易俾一部份人咁樣搵著數
一人一份分開嚟就唔會有咁嘅事

想食咪夾走 除非你哋話要姐
唔係正常想食就食嘅咩
2020年仲學中國人講孝順

不嬲想食就食 你想食就出聲 唔使咁忍辱負擔得重

大大力屌佢啦，唔屌佢唔識

你阿爸阿媽都唔出聲 佢點會覺得有問題

你食哂佢咪得

唔係！工人煮嘅分量已經好多係一定夠分有突，但佢次次都攞走一大半先安落

禮讓係基本manner唔關孝順事
喺屋企就話個個忍你
出到去同同事朋友食飯咁樣只會畀人話無家教

出到去都一人一個餐 一杯凍飲
邊有得你周圍夾嘢食

你夾哂比老豆老母同自己先 再分比佢
再教佢話要些牙咪得
鍾意咪食多啲 家人洗咩分咁細 你想食咪開口叫佢留
咁佢習慣左比人讓都好難會意識到要些牙

Omg feels - same here

咁當然如果佢出到去外面 就係另一個問題啦
不過家人...真係覺得冇咩野

我唔係專登講孝順只係搵唔到個啱嘅形容詞去講，既然父母唔食留返比我地食，係咪應該都分返啲比佢哋先唔會咁有罪惡感？

同佢老豆老母傾下

佢哋唔識留返俾你細佬食你細佬就梗係食晒佢
再唔係咪煮多啲咪解決呢個問題
正常見到想食咩就食咩㗎啦 你父母入要留返比佢 咪證明佢食晒係冇問題

你細老幾多歲？

你出去淨係食茶餐廳？
打邊爐燒肉小炒打冷甚至西餐通常都係一班share㗎喇

17

講孝順有咩問題⋯⋯ 我哋討厭嘅係現代中国人嘅文化落後帶來嘅影響嘛，如果要盲反咁我哋繁體字都唔洗用啦。

Be water my friend

同呢啲人出去食過一次野，唔會有第二次
最好既全部一件不留
比個建議你，唔好為屋企付出太多 自保
如果唔係你會後悔

點解？

細佬>你

我明 我啊哥都係咁
買完既零食野飲可以我入房做下野出嚟全部食哂
唔會問唔會留返比人食
食飯有好食既野就狂食唔留比人食
有時返唔到屋企食飯 會留飯比我都會比佢偷食左

蝗字

咁無奈，ok?

你老豆老母重男輕女重有咩好講
個細佬成17歲都仲咁唔識做人
我係你就拿拿臨搵夠錢搬出去住
你屋企人咁就你細佬 遲早要你幫佢執屎
再留係呢個屋企都冇意思 自己睇路

最慘我老豆話我由細到大物質享受好過我細佬，話我而家要就佢，話咩我想要乜就有乜，我細佬唔係成日有，講到我欠左佢咁

無家教o者
唔使拉到咁遠

夾自己想食嘅嘢有咩問題
問題應該只係佢夾太多/夾晒搞到唔夠分咋掛？

家教問題，由細到大佢都係咁而無人教佢咁樣係太自私，試問佢又點會突然有日覺悟到自己原來咁樣係咁令人討厭，所以唔可以怪哂你細佬，你同你老豆老母身為佢屋企人都無人出過聲，咁又憑咩要求你細佬有日會醒覺

唔好意思 係咪你父母都係咁 因為我細個如果係咁我老母一早打撚死我

叫老母轉整碟頭飯

其實17歲已經好大個
如果而加仲唔改，第時識左個女朋友上人屋企食飯都係咁樣既話真係會好失禮，實俾人話冇家教
做男仔唔可以太自私

你真係絲打黎架噃
男同女不嬲都有分別
重要你做大 米又係果句比細佬食多d要發育

你父母親手種出嚟嘅因，
未等佢地受返個果囉，
生仔其實最好要考牌，
唔識教真係唔好生，
累人累物...

父母會驚食左d餸搞到仔女想食又無得食
雖然係好on9 但父母真係會咁諗
睇兩面啦樓主

啲人為咗唔出現依個問題
所以啲放題打邊爐咪任食嘅嘢咪又多一批人

試下係咁夾俾佢，最好倒落去。跟住就同佢理論：食呀 唔係好鍾意食咩？我吊你老母

幾歲

屋企人尤其父母實會遷就自己仔女
你話佢都未必聽
要等佢出到去比人話吓先知自己樣衰

唔明 我屋企通常係會專登煮個餸係俾我既

洗唔洗講到罪惡感呀 你出糧請返佢食餐飯已經得啦

我有話過佢，話完佢就發脾氣

可能要由人地把口去話佢或者撞下板佢先知自己有問題

好方法